其實啲大陸人點解可以有多張ATM卡？

今日喺尖沙咀諗住㩒錢，點知前面個大陸女人攪咗好耐，我就睇下佢做吔

原來佢不停喺褲袋攞唔同嘅銀行卡出嚟，但只喺check balance，但又唔㩒錢。我見到啲 balance 都喺得果幾千蚊 同埋佢起碼有7-8張卡

我忍唔住問佢，小姐你重有幾多張要㩒，佢就急急腳走了

有冇人知佢做吔

【內地人集體在港ATM大額提款】
【金管局:正密切監察】

本港部分櫃員機近日有內地人集體大額提款。

金管局指，早前澳門針對提取港幣的內地持卡人，在櫃員機引進人臉識別技術，或導致提取現金活動轉移至本港。

國家外匯管理局今年起，將內地持卡人境外提取現金的最高金額，改為每人每年 10 萬元人民幣，亦可能影響在本港櫃員機提取現金的金額。

金管局表示正密切監察，但就指代他人從櫃員機提取現金，不屬違法，不應假設所有提款活動都涉及犯罪或洗錢行為。

若銀行發現有可疑，須向警方報告。

金管局亦向澳門了解，在櫃員機使用人臉識別技術的經驗，正評估相關成效及可靠性，現階段無計劃引入相關技術。

#有線新聞 #櫃員機 #內地人 #集體大額提款 #金管局 #密切監察 #提款情況

一係走資 一係洗黑錢

但佢又唔㩒錢出嚟